預告延長會議表決 一地兩檢 梁君彥明晚硬上弓

2018年06月13日

預告延長會議表決
一地兩檢 梁君彥明晚硬上弓

梁君彥

【本報訊】立法會明日將繼續審議被指割地的《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》，民主派表明會力阻二讀表決，逼梁君彥容許正排隊的11名議員發言。建制派消息則指，梁有意按照原定「劇本」，明晚進行表決，更已預告明晚會延長開會時間。立會秘書處日前向議員發通知，稱主席今待官員續發言答辯後會立即表決，又指梁認為議員已有充份時間辯論草案，若不滿可在議會外表達；若開會時行為不檢，如無視勸告不斷提出規程問題，將嚴格按《議事規則》處理。

記者：陳嘉裕

立法會主席梁君彥早前已為一地兩檢的審議設下36小時大限，並預告明日將就一地兩檢議案作最終表決。不過上星期民主派提出休會待續議案，又在進行二讀表決前提出規程問題，最終打亂梁預訂的時間表，二讀亦要留待今日開會再表決。新同盟議員范國威明言，泛民今日會再次據理力爭，要求梁讓未就二讀發言的11名議員完成發言，才可二讀表決，強調審議法案是議員應有權利，但他未有透露有何對策，「我只能夠話會盡力而為，拭目以待」。

建制派料多花一周

人民力量陳志全透露，梁君彥上周曾提出讓未發言的議員在全體委員會階段補回發言，但泛民不同意，今將繼續「企硬」。他又指泛民會擬訂對策，盡量避免全部被趕離場，「一陣冇人move CSA（動議修正案），佢即刻三讀就通過，唔可以咁」。正輪候二讀發言的民主黨尹兆堅亦指，一定會要求主席讓他完成發言，將提出規程問題，「即使（一地兩檢議案）一定通過，都要增加政府同建制派時間成本，代表市民表達不滿」。

梁早前劃下表決的死線能否如期執行？綜合建制派消息，梁君彥有意按照他原來36小時的時間表，明晚做最終表決，即之前提出的全委會階段有22小時、三讀有6小時的審議時間將全部削減；梁亦向建制派預告，他會將明晚會議延長至晚上10時，以便有時間完成表決。但建制派議員對於能否在明日完成審議並不樂觀，他們私下預計或要「坐定定」多一星期，最快本月20號才可正式「收工」。

上一則
【車CAM直擊】交警跣胎 人車打觔斗

下一則
下一則
百年律師會 首誕女會長

其實遲早都過啦 大口狗依家連扮中立都懶